香港地，做餐廳藥房老闆好過炒股票。

真知灼見。

駁五刀

家人個朋友開藥房一日做三十幾萬生意

其實做香港人生意仲好好賺

疫情下好多生意受影響既

餐廳難做到仆街藥房可以

認同餐廳難做

唔覺餐廳包搵錢

藥房只係入貨&賣，
餐廳要入貨+煮+比位你食野+執檯+洗碗先賺你幾十蚊。係地藥房賣隻奶粉/藥已輕鬆賺你百幾蚊

三十幾萬生意要交幾多租

咁係你唔識炒姐

資助其實好難聽
叫返申請綜援就啱啦

炒股票大把發達機會
做老闆唔投資只係可以講唔會餓死
但係九成冇發達

賣奶粉好過賣白粉，近十幾年新嘅藥房全部黑社會開嫁。

做飲食慘撚過食屎，請人又難 租又貴 唔係連鎖入貨又貴，仲要賣得平

做到個班真係好勁

你咁連黃店都話埋

黃店成日都告急

有幾多人做到賣e個價有一車車人去食先

屋企樓下日日拍烏蠅

拎餐廳同藥房一齊講簡直係On9

有幾多純利，先得㗎！唔係sasa 卓越，股價，都唔會咁！

藥房啲貨隨時係假嫁
佢哋都係同啲水貨公司入貨
啲水貨公司入貨都係求鳩奇 見個sales 老老實實就簽單嫁啦

以前用開crabtree & evelyn
有日個fd話簽左幾櫃反嚟 入貨價賣比我
屌你 一上手啲質地唔撚同

不過係開藥房 sasa 卓越啲地方買野啲人
永遠唔知真貨係點
所以你見keep 住有人買
冇投訴

執晒佢啦。 得返一半堂食。轉工場外賣算

一日woo

sasa 卓越賣水貨？
我見佢Clinique 野賣平好多
水貨唔怕 怕假啫

你以為藥房真係好賺？
tempo 賺得5毫子，奶粉賺得3蚊
大把野得幾%利潤，仲要交租比人工
藥房分2種，一種做遊客區、一種做社區

吓？香港地做生意包贏㗎ma，唔輸得㗎

啲水貨店老細 賺咁多年, 鋪都買左幾間啦

一定係有好多貨無/低markup架啦
如果佢淨係賣d markup高嘅嘢撚有人行入去咩
佢哋markup好高嗰啲貨你唔講？
搞手為求打個和？

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

絕大數都極低利潤，咁小數藥同保健品高利潤引點？唔洗交租交人工？大把藥房老細付出金錢同時間都係叫賺個double人工

藥房執一半就差唔多

其實好多人誤會哂
藥房賺錢唔係奶粉尿片
奶粉尿片賺個3-10蚊
萬x屈x個d奶粉就賺得多
藥房真係賺錢係賣藥

但係宜家疫情一定係大贏家

40蚊入邊 有25蚊交租

一日要做幾多個客先夠皮 水電煤排污工人買料保險雜費超多的 同埋損耗賣唔晒d野又唔留得
一個麵可能二三蚊 一個牛肉碼可能都係幾蚊 但背後成本好高

好多社區藥房蝕錢

餐廳都要睇下開邊d
放題邊爐賺到仆街

宜家都要蝕？

這些應該係好賺d
我自己有時去做茶記兼職 所以只知茶記

我識d行家好多都生意額跌2-4成，本身純利唔高，好多都變到冇錢賺或蝕錢

唔係㗎 好多人覺得餐廳廚師應該義工咁煮俾你食㗎

貴少少係唔合理㗎

好多黑社會開

餐廳既營業額好大因素你個場坐到幾多人
藥房就唔洗

你個frd水你唧傻鳩

之前仲有商會話希望跟返收入減租 咁等佢賺得多嘅時候加租得唔得

如果你打工失業，係冇人可憐你
仲屌返你點解冇積蓄
但你做生意經濟差
就要補貼
咁平時賺咁多又唔見你有積蓄

莎莎得果5-6% NP, 藥房靠賣藥Profit高好多

當2% op profit margin，一個月都賺緊10幾萬...
扣埋profit tax 仲有好多剩

比撚返佢啦

酒店先係

Sasa Clinique 冇平好多嫁咋

除左你講嘅point
做生意本身就唔係包賺錢
即係我買股票蝕錢，又可以問政府？

仲有，唔明點解惠康萬寧嗰啲賺錢，都可以問政府攞錢？佢地而家好好生意。

藥房賺自由行錢既時候幫到香港人咩手?
唔好唔記得旺角 尖咀D 鋪主要係咩鋪多
係邊個助炒到租金咁貴

唔好搵開咁多間為興趣？

仲要利潤少

有人交租，自然有稅，唔通靠班公屋友！

如果以藥房黎計
屋邨藥房又真係無乜影響
做開大陸水貨客嗰啲就真係等收皮
不過想食大陸條水就係有咁既下場嫁啦
市場自然就係會淘汰啲本地人唔需要既野

餐廳同藥房點比
明顯餐廳係受害者 藥房分分鐘賺多咗喎
仲有餐廳利益受損主要原因係政府決策
要求補償有乜問題

繼續批鬥開舖做生意嘅人就啱架啦，不事生產嘅舖主一路收租數銀紙，一路笑鳩你哋

藥房係抵死，但香港做飲食不嬲唔好做

支那01嘢都用

你自己買料煮一餐睇下要用幾錢

唔好賺會咁多人做
屌喇星一定係搞手想幫人, 打個和離場就夠啦

香港太多投訴撚

餐廳同藥房完全二樣野黎

投訴又無乜 我做個度

地產佬見到會同業主講仲有加租空間

唔撈偏可以點開細藥房？

根本唔需要有咁多藥房 執喺合理
Demand and Supply
抵撚死

一定唔會係$25交租
人工依家係最撚貴

真

租係咪都要俾
人工唔係

在商言商，歸根究底都係個產業扭曲咗
同埋香港人普遍太精明咩都要賺到盡

係 呢班正一死賤種嚟

下 無交稅架？

唔好講e家 ，得2%margin客量跌5%已經即刻蝕錢，sunk cost太高

所以唔會得2%，藥房係好暴利啲藥房老世有錢到你想像唔到

，，

的士佬咪又係咁
揀客兜路果陣唔出聲 無生意就又遊行又擺駛
好似簽撚左約一定要俾錢佢賺咁

賣D 副廠藥 平到仆街, 當真貨賣
唔可以話係假, 食你唔死囉

有效成份一樣，睇你點睇

香港d國際化妝品護膚品牌專櫃係傾好咗每年要有特定銷量，賣唔晒嘅，通常仲有大約年半就過期嘅貨、就會賣比Sasa呢類散貨場，之前有自由行來掃貨，通常冇乜好嘢剩比佢哋；近排因為疫情，無大陸人買嘢，sasa卓越就特別多呢啲專櫃貨。當然佢哋都有賣水貨。